{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008215",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "논산 황화산성"
    },
    "text": "論山硫化山城 (논산 황화산성)\\n\n忠清南道論山市ドゥンファ5ギル95、他6匹(ドゥンファ洞)\\n\n1993年12月31日に忠清南道の記念物に指定されたこの城は、面積56,702㎡に広がり、城の周囲は840mです。内側の高さは4.5mで、外側は5mとなっています。城は北西側に急な山の斜面を形成しており、その頂上からは湖南平野を一望することができます。この山城は、軍事的な戦略的要地に位置していました。城の土壁の上部幅は1.2mで、東西南北にそれぞれ門址が配置されています。さらに、城の北側の山頭には烽火台があります。《新増東国輿地勝覧》〈恩津奉修造〉によれば、この城の烽火台は彩雲山と魯城山とを連結する一直線上にあると記録されています。城内には軍糧と軍器を保存していた軍倉跡や、円形と四角形に築かれた建物跡があります。これらの建物跡は、百済時代の離宮址であると推測されます。また、百済時代から朝鮮時代に至るまでの土器や瓦礫が発見されたことから、この城は歴史的にも重要な遺跡であることがわかります。",
    "QA": [
        {
            "question": "論山硫化山城はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1993年12月31日に忠清南道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "論山硫化山城は56,702㎡の面積を持っています。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城の周囲の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "論山硫化山城の周囲の長さは840mです。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城の内側の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "論山硫化山城の内側の高さは4.5mです。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城の外側の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "論山硫化山城の外側の高さは5mです。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城から何が一望できますか？",
            "answer": "論山硫化山城からは湖南平野を一望することができます。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城は何に位置していましたか？",
            "answer": "論山硫化山城は軍事的な戦略的要地に位置していました。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城の土壁の上部幅はどれくらいですか？",
            "answer": "論山硫化山城の土壁の上部幅は1.2mです。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城には何が配置されていますか？",
            "answer": "論山硫化山城には東西南北にそれぞれ門址が配置されています。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城の北側に何がありますか？",
            "answer": "論山硫化山城の北側には烽火台があります。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城の烽火台は何を連結していますか？",
            "answer": "論山硫化山城の烽火台は彩雲山と魯城山とを連結しています。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城内には何がありますか？",
            "answer": "論山硫化山城内には軍倉跡や建物跡があります。"
        },
        {
            "question": "論山硫化山城はどの時代の遺跡ですか？",
            "answer": "論山硫化山城は百済時代から朝鮮時代に至るまでの遺跡です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 330,
        "QA": 418
    }
}